(美國放生中興) 新華社：中國以民為本挽救民營企業

新華社昨晚發表評論文章，形容和解協議來之不易，又指中興雖然是民營企業，但中國政府基於以民為本的考慮，還是為它投放大量資源與美國交涉。

文章指，中興因為商業利益，不惜破壞與美國合作的規則，違反美國法例，故此受到制裁。但中國考慮到中興是中國最大的通訊設備上市公司，一旦結業便會影響「上千家企業、數十萬職工的前途命運」，中國為了人民的利益，投入大量資源，成功挽救中興。文章認為這說明了「自信強大的政府，是人民最堅實的後盾」，但強調中國企業在外貿易必須遵守當地法規和合約，自己的事要自己承擔，不能當「巨嬰」。

文章又提到，這次中興和美國和解，除了讓中興可以恢復營運，也讓高通（Qualcomm）、英特爾（Intel）等美國企業「歡天喜地」，這些企業和中興有密切合作，表明美國雖然掌握核心技術，但其高科技訊息行業在某程度上也依賴中國。故此，放生中興，有利於中美企業的合作，也有利於全球信息技術產業鏈的完善和技術的發展，是一個符合各方利益的選擇。

新華社最後強調，中國企業必須以中興事件為鑑，「盡快突破核心技術受制於人的困境」。

永遠跟黨走
感謝黨

放生 -> 議員反對
loop

睇下大陸幾串, 美國真係乜臉都無哂

依賴中國, 又贏

民營
支那人真係信佢民營？

內有黨支部嘅民企當然係民營